政府問區議員:「反對派議員唔提出對外國封關嘅要求，係因為想令疫情更嚴重，從而發動第二次醫護罷工？」

【明報專訊】觀塘區議員李嘉達最近收到民政事務處來電，處方幫政府收集議員對政府防疫工作意見。不過，李嘉達話其中一條問題「好有問題」：「有陰謀論指，反對派議員唔提出對外國封關嘅要求，係因為想令疫情更嚴重，從而發動第二次醫護罷工？」佢批評問題反映政府有前設、覺得係反對派煽動港人聯同外國勢力欺負特首同中國。
Emily問過民政事務總署點樣定問題、係咪做緊抗疫措施民調，署方回覆話，總署一向就各項地區關注同影響民生嘅議題，透過唔同渠道收集民意同民情，以掌握市民嘅意見同社會發展趨勢，並向政府反映；但就無答到點樣定問題。
李嘉達同Emily講，有其他民主派區議員都有收到民政事務處嘅電話，但問題就唔同，例如有議員被問到對強制家居隔離令安排、「禁酒令」等意見。佢透露，職員問咗佢幾條問題，主要都係引述有網民意見，例如「有網民意見話回港機票太貴，係發死難財，你點睇？」、「有網民認為封關有空窗期，會增加疫情爆發，你點睇？」
李嘉達話，整體而言問題正路，唯獨最後一條關於陰謀論嘅就令佢好不滿，「我直接回答，條問題係低能」。佢強調無人反對封外國關，而係林鄭一直唔聽民意、唔封內地關。

李嘉達 Kinda LI
· 3月30日 ·
【 林鄭，你都黐_線嘅！ 】

岩岩收到民政事務處嘅電話，想幫林鄭政府收集議員同香港市民對政府防疫工作嘅意見。頭幾條問題都尚算正常，最後一條問題真係答到我火都黎！

「有陰謀論指，反對派議員唔提出對外國封關嘅要求，係因為想令疫情更嚴重，從而發動第二次醫護罷工？」

第一，武漢肺炎係由中国武漢傳出，強烈要求政府立即對疫情最嚴重嘅中国大陸全面封關。

第二，3月25號林鄭你已經封哂全球關啦，係爭中国同台灣咋嘛。唔通我地又要扮民建聯成功爭取？無人反對過封外國關呀，唔好又被害妄想反對派針對緊你同中国維尼。

第三，唔好用以小人之心度君子之腹，林鄭你想借疫情喺選舉翻身就司馬昭之心係人都知，人命關天我地想疫情更嚴重就唔會不分藍黃照派口罩（當然好多淺藍拎完都變黃鬧緊林鄭你）

第四，醫護罷工你有理會過咩，人民嘅聲音你有聽過咩？香港到依家都未封中国大陸關。

總括而言，成個問題都反映左港共政權嘅前設，「反對派」「煽動」香港人夾埋「外國勢力」蝦「林鄭」同「中国」。

大家又有咩想同林太講？

因為當時外國未爆，請問封黎有咩用？

Btw，反咩對派議員，議員就議員，政府做野一定啱唔會有人反對嘅咩？

你都罷明歧視
點解我地唔撚得

封關已經冇意義

八成議席仲叫人反對派

ON9政府

林鄭話封關已經冇意義呀嘛
同意你睇法都話人反對派
咁趣緻嘅

一開始罷工個時就話醫護唔理病人。
而家醫護照顧病人就問點解唔罷工。

屌你老母。

咩年代仲講欺負

又話唔好將政治帶入抗疫

利申 反對封關，會斷水斷電斷糧㗎

On撚9
唔係一撚早封左喇咩？
提出一個做左既野有咩意思？

封關已經冇意義
完

大陸人思維

其實從來封關係要封中國入
政府養埋啲人係咪冇腦
點解而家國際爆到咁勁某程度上因為香港冇封關大把大陸閪當香港一個中轉站再飛去其他地方

封關係預防動作黎，依家出撚晒事問返人點解唔要求封關？
你不如仔都生埋出黎先問點解扑野唔戴套

其實你唔係反對派，你唔需要答

啱，我係支持派，專支持德政，
政府先係反對市民派。